\section{格子の可視化}
\subsection{ParaViewによるOpenFOAMデータ可視化}
OpenFOAMの格子や解析結果はParaViewで可視化やデータ解析が可能．
\begin{enumerate}
\item
  OpenFOAM附属のparaFoamコマンドを使用
  \begin{itemize}
  \item
    ParaView以外にもOpenFOAMがインストールされており，
    paraFoamコマンドやParaView/OpenFOAM reader moduleがインストールされている必要がある
  \end{itemize}
\item
  通常のParaViewを使用
  \begin{itemize}
  \item
    OpenFOAMやParaView/OpenFOAM reader moduleは不要
  \item
    OpenFOAMのデータを読むには，
    {\color{magenta}
      拡張子が.foamのダミーファイルが必要}
  \item
    スタンドアローン・モード
    \begin{itemize}
    \item
      ParaViewのサーバとクライアントを一体化して起動する通常のモード
    \item
      {\color{red} 今回は計算規模が小さいので，この方法を用いる}
    \end{itemize}
  \item
    クライアント−サーバ・モード
    \begin{itemize}
    \item
      計算ノードで起動したParaViewのサーバpvserverと，
      手元のクライアントPC側で起動したParaViewのクライアントparaviewが通信して可視化
      (詳細は\cite{The-University-of-Tokyo-Information-Technology-Center-20220927-Supercomputer-OpenFOAM-Training-AhmedBody}参照)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{enumerate}
ParaViewのユーザガイドや自習チュートリアルについては，
ParaView Documentation\cite{ParaViewDocumentation}や
オープンCAE学会による和訳\cite{ParaViewDocumentationJa}を参照のこと．
\clearpage
\subsection{ParaViewの起動}
\input{baseGridVisualization-1.tex}
\begin{tips}
  touchはファイルのアクセス日時等を更新(タッチ)するのが本来の機能だが，
  存在していないファイルを指定すると，
  空ファイルを生成する\cite{TOUCH}．
\end{tips}
\input{baseGridVisualization-2.tex}
\begin{tips}
\begin{itemize}
\item
  実行コマンドの行末に\&をつけると，
  バックグラウンドジョブとなり，
  コマンド実行中でも，
  他のコマンドを実行が可能である.
\item
  バックグラウンドジョブを，通常のフォアグランドジョブに変更するには，
  fg と打つ．
\item
  フォアグラウンドジョブを，バックグラウンドジョブに変更するには，
  C-zを押してジョブを停止させた後，
  bg と打つ．
\end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\subsection{ParaViewのカメラ3D・2D操作確認・設定}
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
\begin{center}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/cavity/doc/fig/baseGridVisualization/SettingsDialogCamera.png}
\end{center}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.48\columnwidth}
\begin{itemize}
\item
  \setlength{\itemsep}{0.5\zh}
  RenderView画面における，カメラの3D操作や2D操作の設定を確認
  \begin{itemize}
    \setlength{\itemsep}{1\zh}
  \item
    ParaViewメニュー/Edit/Settings/Cameraタブ
  \item
    設定を変更する事も可能
  \item
    ``Restore Defaults''ボタンを押すと元に戻せる
  \end{itemize}
\item
  ParaViewのバージョンによって，
  スクリーンショットの見た目は異なる
\end{itemize}
\end{minipage}
\clearpage
\subsection{ベース格子生成・領域分割の可視化}
\vspace{-4mm}
\begin{minipage}{0.24\columnwidth}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習(演習後ParaViewを終了)}
  \begin{screen}
    図のように可視化せよ(概ね合っていれば良い)．\\
    \textbf{\color{red} ヒント:}
    {\footnotesize
      \begin{itemize}
      \item
        \PVkeyword{Skip Zero Times: off}
      \item
        \PVkeyword{Apply}
      \item
        \PVkeyword{Refresh}
      \item
        \PVkeyword{Representation: Surface With Edges}
      \item
        \PVkeyword{Coloring: $\Box$cellDist}
      \end{itemize}
    }
  \end{screen}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.01\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.75\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/damBreakMARIN/doc/fig/baseGridVisualization/cellDist.png}
\end{minipage}%
\begin{tips}
  \begin{itemize}
    \setlength{\itemsep}{0.5\zh}
  \item
    領域番号の場ファイル\PVkeyword{cellDist}は，
    初期時間である0ディレクトリに保存されるが，
    0ディレクトリの場を読むためには，
    \PVkeyword{Properties}タブ内の\PVkeyword{Skip Zero Time}を\PVkeyword{off}にする必要がある．
  \item
    新しいデータを読み込むためには，
    \PVkeyword{Properties}タブ内の\PVkeyword{Refresh}
    \includegraphics[height=\zh]{../../../share/damBreakMARIN/doc/fig/baseGridVisualization/Refresh.png}
    を押す必要がある．
  \end{itemize}
\end{tips}
